Of we kunnen vertellen hoe Peter Tiger Lily's leven heeft gered in de Lagune van zeemeerminnen, en maakte haar zo zijn bondgenoot.
Of we konden vertellen over die cake die de piraten kookten zodat de jongens dat zouden kunnen eet het en vergaan; en hoe ze het daarna op een sluwe plek plaatsten een ander; maar Wendy heeft het altijd uit de handen van haar kinderen gegrepen, dus dat het na verloop van tijd zijn sappigheid verloor en zo hard werd als een steen, en werd gebruikt als een raket, en Hook viel eroverheen in het donker.
Of stel dat we vertellen over de vogels die vooral Peter's vrienden waren van de Never-vogel die in een boom gebouwd heeft die over de lagune hangt, en hoe het nest viel in het water, en nog steeds zat de vogel op haar eieren, en Peter gaf opdracht dat ze niet gestoord zou worden.
Dat is een mooie verhaal, en het einde laat zien hoe dankbaar een vogel kan zijn; maar als we het vertellen het moeten we ook het hele avontuur van de lagune vertellen, wat zou vertel natuurlijk twee avonturen in plaats van slechts één.
Een kortere avontuur, en best zo opwindend, was de poging van Tinker Bell, met de hulp van een paar straatelfjes, om de slapende Wendy te laten overbrengen op een geweldig drijvend blad naar het vasteland.
